@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .


<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/transporte/autobus/accesibilidad/filas-asientos-reservados> a skos:ConceptScheme ;
        dc:creator "Miguel Ángel García Delgado (OEG - Universidad Politécnica de Madrid)"@es ;
		dc:title "Tipo de filas de asientos reservados para personas con movilidad reducida"@es ;
        dc:date "2018-02-28"^^xsd:date  ;
        skos:prefLabel "Tipo de filas de asientos reservados para personas con movilidad reducida"@es ;
		dc:description "Los asientos reservados están formados por cuatro filas (F1, F2, F3 Y F4), donde cada fila estará constituida por 2 asientos; con excepción de los autobuses articulados que podrán tener una fila más y las furgonetas una fila menos."@es ;
        skos:definition "Los asientos reservados están formados por cuatro filas (F1, F2, F3 Y F4), donde cada fila estará constituida por 2 asientos; con excepción de los autobuses articulados que podrán tener una fila más y las furgonetas una fila menos."@es ;
        skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/transporte/autobus/accesibilidad/filas-asientos-reservados/f1> ;
		skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/transporte/autobus/accesibilidad/filas-asientos-reservados/f2-f3> ;				
		skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/transporte/autobus/accesibilidad/filas-asientos-reservados/f4> .
	
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/transporte/autobus/accesibilidad/filas-asientos-reservados/f1> a skos:Concept ;
	skos:definition "Fila F1 para personas con discapacidad visual con o sin perro de asistencia PDV/PA."@es ;
    skos:prefLabel "Fila F1"@es ;
    skos:notation "f1" ;
    skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/transporte/autobus/accesibilidad/filas-asientos-reservados> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/transporte/autobus/accesibilidad/filas-asientos-reservados/f2-f3> a skos:Concept ;
	skos:definition "Filas F2 - F3 para personas con movilidad reducida PMR en general"@es ;
    skos:prefLabel "Filas F2-F3"@es ;
    skos:notation "f2-f3" ;
    skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/transporte/autobus/accesibilidad/filas-asientos-reservados> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/transporte/autobus/accesibilidad/filas-asientos-reservados/f4> a skos:Concept ;
	skos:definition "Fila F4 para personas con que custodian el carrito de niño, acompañan a la persona en silla de ruedas o niños mayores de 3 años."@es ;
    skos:prefLabel "Fila F4"@es ;
    skos:notation "f4" ;
    skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/transporte/autobus/accesibilidad/filas-asientos-reservados> .
	
